明智光秀點解要叛變織田信長？

係咪歷史上最大既一宗懸案

因為呷醋

賭錢輸咗

歷史應該俾秀吉同德川家康改咗唔少

根本無得估

應該係老屈違反國安法

永遠唔會知點解，除非坐到時光機返去
比較大路歷史學家推論係佢想反信長自立門戶/光復幕府

知真相既人冇辦法保留真實情況
搞吓搞吓變野史乜都改鳩晒

唔知，但佢似想做大佬，點知比秀吉同其他大粒家臣收皮

但殺完又無野做過

係冇時間做得個3日天下

周圍啲人都唔敢跟佢啦，你弒主喎

所以問題係，如果想殺左佢取而代之，點解會無後著🤔

在發動本能寺之變前，有傳光秀有意將足利義昭復興，於是征伐中國時，將信長解決，藉機製造混亂，讓義昭有機會回京。

同性戀說
信長、森蘭丸與光秀可能都有同性戀關係，明智出於嫉妒或想搶奪森蘭丸而做出叛變。

同秀吉合謀，但比秀吉出賣。應該係咁。

勝負未明，無人敢跟
織田信長/信忠如果逃脫咗就大鑊

而且，係人都知柴田勝家會第一個反抗

因為佢同司馬懿級數差太遠

睇完麒麟來了話你知

點解早唔反係要等信長就黎打哂天下先反？

下年先完

比較相信係天皇/公家慫恿佢出手

成堆信長親信係晒安土城
一黎估唔到秀吉 即刻同毛利議和
一個禮拜就黎個中國大返還
二黎估唔到殺完信長竟然無乜人支持自己

原本係秀吉殺，屈咗比光秀

敵人就在本能寺

明智係源氏
織田係平氏

明未

成日笑9我禿頭

唔係叫織水上總介信長咩

源，平嗰啲係姓
織田明智上杉嗰啲係苗字
好似係

依照「織田系圖」、「織田家譜」的說法，織田氏的始祖是平安時代末期桓武平氏名將平清盛之曾孫織田親實。（平氏說）

明智光秀（1528年－1582年7月2日），出身於美濃國的土岐源氏支脈

源平同是天皇後代，不過世仇

信長第6天魔王都比人殺

我都睇唔透

史書寫明智光秀係好聰明既人 點會咁on9弒主之後無行動

佢咁深謀遠慮 點會咁衝動

秀吉光秀夾埋想奪權，引信長親自出兵去前線打毛利，光秀黎落手，最後反咬光秀，攞埋正統性

不過其實光秀好似係信長最重用既人，真係一個謎

比聯合軍揀咗

如果真係世仇
信長點解會咁信佢 重要重用佢
姐係信長on99信人？
佢本能寺當時身邊真係得返光秀一個

聯合軍都出到信長啦

源平交替，命中注定

可唔可以講多d咩係源平交替

真係唔識

信長真係好重用光秀

源氏嘅明智要阻止平氏嘅織田就任將軍

純9up：可能好似魯魯修咁，信長光秀＝魯魯修朱雀，信長見天下戰亂不休，所以周圍搞佛教打天下吸引所有仇恨，然後叫光秀殺自己，咁秀吉就有名義號召天下討伐光秀，長治久安

嗰陣下剋上風氣盛行
可能覺得隊冧咗信長就可以接收勢力
再加上柴田、瀧川、羽柴、丹羽都唔喺中樞
只要有細川嘅支持，就可以用朝廷部署同鞏固政權
不過細川真係好撚醒
同時黐撚線嘅秀吉兩日就番到姬路城，七日就收埋丹羽殺到埋身

信長用自己既死黎加速全統一
光秀只係聽命於信長
應該係

叛變係不及物動詞

加速主義王者

有無人睇liar game作者套新信長公記
講間不良高中入面所有學生都係古代武將既clone
套野幾特別

點知 係咪佢殺都唔知

懷疑木下藤古郎陰臭or屈光秀

男人最忌比人話係禿
唉信長又係既